[社會科學]點解大部份廣播都係用女聲

例如地鐵/巴士/快餐店叫人攞餐/電話錄音嘅廣東話請按1字 等等嘅廣播聲帶都係用女聲而唔用男聲？ 係咪因為溫柔啲容易令人接受？

係

雞

物化女性

用女聲就物化女性
唔用女聲又話唔尊重女性

女權撚出現

公我贏，字你輸

女權囉

高頻聲易d聽到好似係

因為暗示女人人人可用

聲調問題？

支那鐵路好似用男聲，好似玩梗機動遊戲咁

用男聲女人問點解唔用女聲就女權撚
用女聲男人問點解唔用男聲就無問題

男權撚

搵音樂情人/顏聯武黎報站都幾過癮

請勿靠近車門

请不要靠近车门

Please stand back from the doors